\chapter{Kết quả thực hiện}
\newpage
\clearpage
\section{Kết quả đạt được}
\hspace*{2em}Hệ thống sau khi thiết kế thi công hoàn chỉnh đã hoạt động tương đối, được thử nghiệm nhiều lần và đáp ứng được các yêu cầu đề ra:
\begin{itemize}
	\item Điều khiển tăng giảm nhiệt độ như từ xa thông qua điều khiển độ nóng (độ sáng) bóng đèn theo mức độ tăng/giảm dần.
	\item Thiết kế được một trang Web để giám sát dữ liệu và điều khiển.
	\item Kết nối được với một ứng dụng điện thoại, để giám sát và điều khiển.
	\item Tìm hiểu và lập trình Vi điều khiển kết nối với Server.
	\item Thu thập dữ liệu từ các cảm biến gửi về Vi điều khiển, sau đó truyền lên MQTT Broker.
	\item Điều khiển cân bằng được nhiệt độ và độ ẩm trong môi trường khép kín (tủ ấp).
	\item Cập nhật được trạng thái của thiết bị thường xuyên, hiển thị cho người sử dụng mọi lúc mọi nơi.
	\item Thiết kế mạch theo yêu cầu của đề tài.
	\item Có mô hình cụ thể, gần với thực tế.
\end{itemize}
\clearpage
\section{Những hạn chế và hướng khắc phục}
\subsection{Những vấn đề chưa hoàn thiện}
\hspace*{2em}Trong quá trình thực hiện và hoàn thiện đề tài đã nảy sinh một số vấn đề cần chú ý:
\begin{itemize}
	\item Module ESP8266 hoạt động không ổn định ở thời gian dài, có thể bị dừng bất chợt chưa rõ nguyên nhân.
	\item Tính bảo mật của Website chưa cao.
	\item Dữ liệu chưa được lưu trữ lại.
	\item Hệ thống phụ thuộc vào sự ổn định của mạng Internet. Sẽ bị dừng hoạt động khi không có mạng, chỉ hoạt động lại khi có kết nối lại.
	\item Hệ thống chạy với các chức năng hẹn giờ vẫn còn chạy gần đúng, lệch nhỏ nhưng vẫn chưa theo thời gian thực.
\end{itemize}
\subsection{Hướng khắc phục}
\hspace*{2em}Do thời gian thực hiện đề tài có hạn, số lần chạy thử hệ thống chưa nhiều nên chưa thể giải quyết hết các vấn đề phát sinh. Đối với những vấn đề còn hiện hữu có một số hướng giải quyết sau:
\begin{itemize}
	\item Về sự không ổn định của ESP8266: thêm phần tự động khởi động lại khi ESP8266 xảy ra sự cố mất tín hiệu, dừng hoạt động. Có thể dùng một vi điều khiển phụ, để kích chân "RESET" của ESP8266 khi không nhận được phản hồi từ nó.
	\item Về lưu trữ dữ liệu: liên kết, hoặc tạo dựng một cơ sở dữ liệu để lưu trữ lại dữ liệu một cách có hệ thống.
	\item Về ổn định mạng Internet: Có thể tạo dựng một Mini Server ở mạng nội bộ, đảm bảo hệ thống hoạt động liên tục không bị ảnh hưởng do đường truyền Internet (có thể dùng máy tính nhúng như Raspberry, Beagle Bone, ...). Trên đó sẽ cài đặt MQTT Broker và Web, đảm bảo hệ thống chạy khi không có Internet và có thể kết nối lại khi đường truyền ổn định.
	\item Về thời gian thực: về phần cứng có thể dùng ic thời gian thực, hoặc về phần mềm có thể cập nhật thời gian từ hệ thống với NTP Server.
\end{itemize}
\clearpage
\section{Một số hình ảnh thực tế}
\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\fbox{\includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/image53.png}}
	\end{center}
	\caption{Bên ngoài mô hình tủ ấp}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\fbox{\includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/image54.png}}
	\end{center}
	\caption{Bên trong mô hình tủ ấp}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\fbox{\includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/image55.png}}
	\end{center}
	\caption{Bên trên mô hình tủ ấp}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
		\fbox{\includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/image56.png}}
	\end{center}
	\caption{Bộ điều khiển máy ấp}
\end{figure}